\phantomsection
\thispagestyle{partfix}
\part{Analyse en complexité}



\section{Calcul des coefficients}


\subsection{Graphes non orientés}
Sur des graphes non orientés, il est possible de calculer les coefficients de \english{clustering} en calculant l'intersection des voisins d'un nœud avec les voisins des voisins de celui-ci.

Sachant que l'intersection d'une liste triée se calcule en temps $\mathcal{O}(n)$, on peut en déduire que l'intersection de $k$ listes se calcule en temps $\mathcal{O}(k \times n) = \mathcal{O}(n)$ (en supposant que $n$ est la taille de la plus grande liste). Donc le calcul des coefficients de \english{clustering} est linéaire sur un graphe non orienté.


\subsection{Graphes orientés}
Nous allons reprendre l'algorithme décrit précédemment page \pageref{listing:algo_cluster.txt}, c'est-à-dire :

\begin{listing}[!ht]
    \inputminted[linenos]{text}{\codepath algo_cluster.txt}
\end{listing}

On voit tout de suite que la complexité explose sur ce type de graphe. En effet, à première vue, il y a trois niveaux d'imbrication de boucle, soit une complexité potentielle de $\mathcal{O}(n^3)$.
Le projet consiste à traiter ce genre de graphe, ce qui explique notre intérêt pour les \english{threads}.\\

Cependant, comme suggéré précédemment, il est possible de modifier l'algorithme légèrement afin d'obtenir de meilleures performances. Notamment, en ce qui concerne la recherche du nœud dans la troisième boucle. En utilisant un algorithme de recherche dichotomique, nous avons la possibilité de réduire la complexité jusqu'à $\mathcal{O}(n^2 \times log(n))$.

\section{Lecture du fichier}
Il nous a été demandé de traiter un nombre important de données contenues dans un fichier. C'est ce qui nous a amené à une de nos problématiques majeures : lire un grand volume de données efficacement.\\

En effet, la lecture disque est une opération chronophage. C'est pour cette raison que nous avons mis au point un algorithme nous permettant de lire un fichier séquentiellement.

Celui-ci se base sur ce que nous allons appeler des indices. Un indice correspond à un nombre de caractères depuis le début du fichier. À chaque lecture du fichier, nous allons lire un bloc commençant au dernier indice lu jusqu'au suivant.\\

Cet algorithme ne permet évidemment pas d'accélérer la lecture du fichier, car c'est un problème inhérent au matériel présent dans l'ordinateur. Cependant, cela nous permet de prédire le temps passé à récupérer nos données, et ainsi de minimiser les temps morts de notre programme.
